<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="32"><page Index="1"><![CDATA[天使樂園









                                                        Angel Eden











          建立夢想樂園

          幻化隱形翅膀

          守護特殊天使
















































                                                                               13       112年12月號
                                                                          Vol.          2023.12.31
           社團法人台灣遲緩兒天使樂園協會  發行]]></page><page Index="2"><![CDATA[台灣遲緩兒天使樂園協會




                       成立的宗旨及服務項目






                      天使樂園宗旨

                     協助專業人員讓遲緩兒等身心障礙者在安全的環境下，使其獲得尊重與成長；

                     並推展其家庭及眷屬學習教育成長藉以發展人力成本，協助遲緩兒等身心障礙
                     者家庭各項問題，保障其各項權益，以促進社會的平等融合。


                       服務項目


                      ·舉辦身心障礙者增能活動及課程                                ·早期療育服務
                               專業治療課程               夏令營活動                  諮詢服務
                               藝術療育課程               親職講座                   專業療育 (一對一及團體模式 )

                                                                           親職工作坊增能系列
                      ·提供身心障礙者家庭福利服務
                                                                           社區早療宣導及篩檢
                               義剪活動                 聯誼活動

                               資源轉介                 家庭支持




                     顧問團隊


            陳亮光                                  張雯婷                          陳秀佩

           富邦會計師事務所  會計師                        常年法律顧問                       長庚大學  職能治療學系
           社團法人中華民國生活調適愛心會  理事長                 章沛法律事務所  主持律師                資深職能治療師


            黃宜苑                                  張吏頡                          石泱
           輔仁大學  社會工作系                          臨床心理師 ( 心理字第 883 號 )         國立台北大學  公共行政暨政策學博士
           中華民國智障者家長總會  社工督導                    天母愛舒眠心理治療所  所長               實踐大學社會工作學系  副教授兼系主任


            卓俊伶、闕月清
           前國立臺灣師範大學體育與運動科學系  教授
           台灣運動教育學會  名譽理事長
                                                                  專業團隊



            王傳中 語言治療師、賀葳 物理治療師、林佳儀 職能治療師、湯又新 職能治療師、林虹瑜 職能 / 音樂治療師
            陳秀屏 太鼓講師、熊谷新之助 太鼓講師、莊彥宇 打擊樂講師、張姵萱 舞蹈講師、王重引 體適能講師]]></page><page Index="3"><![CDATA[目 錄



                                                               CONTENTS





           理事長的勉勵
              02   讓協會能持續長遠壯大，陪伴天使到                          17  穩定用藥對於心智障礙者的重要性
                  生之彼岸／曾文琳 創會理事長                                 ／鄭宇明 石牌鄭身心醫學診所 院長

              03 疫後之路迢迢／陳金寶 現任理事長                            18   「我的負面情緒該怎麼表達出來？」
           早療服務                                                  ／符雅婷 社工主任

              04  國立教育廣播電臺《特別的愛》節目                         歡昕服務
                  專訪／林蘭遜 秘書長
                                                             20   艾洗手抗菌慕斯
              08 語言治療之於早療的重要性                                    -重磅推出～全新環保產品
                  ／王傳中 天使樂園協會兼任語言治療師
                                                             21   《歡昕愛爸爸~食農體驗》
              09  寶貝發展樂開懷，闖關篩檢fun心玩                              -歡昕工坊親子聯歡活動
                  -早療宣導篩檢活動
                                                             22   歡昕無「礙」-學員專訪
           協會服務
                                                             24   從心認識情緒，了解自己和別人，
              10 天使樂園齊遊龍潭                                        「你今天說嗨了嗎」
              11 宜蘭一日生態之旅                                        ／楊書沛 石牌鄭身心醫學診所 臨床心理師
              12 夢想無限．讓愛飛翔                                 未來展望

              13 天使義剪～新髮型、好心情                                25 未來重點服務―「信託監察人」
              13 歡欣敲擊．愛的樂章                                   25 信託監察人培訓分享

              14 夏日音樂森巴舞-夏令營活動                                   ／黃宜苑 中華民國智障者家長總會 社工督導
                                                           志工服務
           專案服務《星星知我心》
                                                             26 天使樂園志願服務隊成立10週年慶
              15  星星知我心-心智障礙者心理諮商服務
                                                             26  社團法人台灣遲緩兒天使樂園協會
              15  從「心」開始，從「心」出發
                                                                 志願服務隊時數統計暨獲獎紀錄
                  ／張吏頡 天母愛舒眠心理治療所 所長
              16   探索「心」花園-團體活動帶領                            27  12、12向前走～天使慶周年

                                                           捐款芳名錄
                                                             28  捐款芳名錄



                 社團法人台灣遲緩兒天使樂園協會                                 立案字號／台內社字第 0990190380 號



                       發行人        曾文琳             發行日期      112.12.31
                       理事長        陳金寶             發行所       新北市永和區竹林路 32 巷 14 號
                       傳      真   (02)2928-5365   編輯小組      廖啟光、林蘭遜、蔡瑞憶、符雅婷
                       電      話   (02)2928-4422   設計印刷      致琦企業股份有限公司]]></page><page Index="4"><![CDATA[讓協會能持續長遠壯大，


            陪伴天使到生之彼岸




            ▓  文／曾文琳  天使樂園協會創會理事長


                民國95年某日的夢醒時分，是我生命中一個相當值得回顧的日子，一個義無反顧
            的念頭在心中確定了！沒有任何迴避，想方設法成立「天使樂園」～尋覓一處港口，
            建立一個能擋風遮雨的場所，讓甜甜這些小天使們得以棲身休養。

                協會成立後的這些年，辛苦令人心酸，不忍卒睹！照顧一名小天使已非常人能忍
            受，更何況照顧一群！！這段期間，遇到不少打擊跟挫折，單純的理想抱負難以支撐殘
            酷的現實，一步一腳印難以形容我的處境，倒不如說一步一摔跤來的貼切。這一生老天
            給我太多考題，一路走來，除了父母家人陪伴外，我也受到許多長輩、好友們的鼓勵和
            關懷，還有社福團體、民間企業、愛心人士們的協助，感謝的話反覆說過多少次都已經

            遺忘了，但感恩的心卻不曾也不敢忘記，支撐著我與夥伴們，不忘初心！在艱困的處境
            裡，砥礪我們的心志於迷霧中為天使寶貝們找到方向，漸漸地署光乍現。
                雖說萬事起頭難，但當下的衝動、熱情讓我無懼，因為我很清楚創立協會的目的與

            願景，像一般家庭的日常出遊、用餐、剪髮，甚至社區鄰近的散步，對我們而言都是
            困難的，於是協會舉辦義剪、旅遊、參訪、畫展、夏令營及常態性才藝課程...等。我深
                  知：讓這些天使與家長們先得到基本的尊重與應有的生活，才能走出來。現在協
                      會除了這些活動外，積極尋求其他民間慈善機構共同推動，如：早療服務、
                        專業講座、治療課程...等，都是我們持續運作的計畫；並且於108年受社會
                        局輔導成立了身心障礙者日間照顧「歡昕工坊」小型作業所。這十幾年來的

                        堅持與努力，讓我們更有決心勇敢的大步往前走...。
                                  「讓協會能長遠的持續發展壯大，照顧更多天使，陪伴他們到生
                            之彼岸」～是我最終的願景，而現在全球企業倡議的ESG永續經營，不

                            正是如同我們協會的願景一樣嗎？！用最大愛去關懷社會，社會營利行
                            有餘力照護關懷他人，興辦公益、善行天下，而我們協會與小作所的宗
                            旨活動，正符合企業在永續經營的倡議需求，多年的經營下讓我們有機
                            會跟社會企業合作，企業透過購入我們歡昕工坊製作的綠色產品，來達
                            到社會善良公益與永續責任，因為我們的產品對環境均是友善無害的優
                            質產物。未來我們希望更多企業或善心人士能與我們合作，一起攜手往

                                               永續大愛的經營大道前進，讓這條公益之路點亮更
                                                  多角落！


            02    天使樂園  Dec. 2023]]></page><page Index="5"><![CDATA[▓  文／陳金寶  天使樂園協會理事長


                 歷經3年的新冠肺炎嚴峻
            時期後，台灣終於在今年正式
            解封，各行各業蓄勢待發，公
            益團體 的活動也排山 倒海而

            來。天使樂園協會的服務項目
            在疫情沉寂期間就已經開始籌
            謀準備，剛好在今年一一開花
            結果。

                 去年底經過台新銀行公益
            提案激烈競爭投票後成功獲得
            補助，112年以星星知我心為
            目標精神展開一系列針對身障
            者及其家庭的「心智障礙者心

            理諮商服務」，同時早期療育
            也在今年回歸雙和地區開始向
            外拓展服務，「天使寶貝個別療育」、                            地區早資中心標案，但新北市社會局依
            「親職工作坊」及「早療篩檢宣導活                             然肯定我們的深耕服務，在今年主動詢
            動」…等計畫活動都深獲家長及地方人                            問我們希望可以接下明年度「永和區發
            士的好評。而歡昕工坊小型作業所也在                            展遲緩兒童巡迴輔導暨篩檢培力服務計

            今年研發出新商品「艾洗手-艾草抗菌洗                           畫」。
            手慕斯」，在創會理事長  曾文琳女士的                               公益之路任重而道遠，空有好的服
            積極推廣下也紛紛傳來大筆訂購單。                             務計畫內容，沒有經費一樣無法執行，

                 台灣遲緩兒天使樂園協會未因疫情                         我們努力籌備各項優質計畫希望可以
            而使服務中斷，工作同仁更是努力開拓                            深度服務身心障礙家庭，也希望社會大
            新的計畫媒合新的資源，使服務的項目                            眾看到我們的用心，繼續給予支持與鼓
            及內容更寬更廣，興許就是如此的認真                            勵！
            及堅持，雖然在去年沒有順利獲得雙和





                                                                                 Angel Eden  03]]></page><page Index="6"><![CDATA[Q&A



            ▓  受訪者／林蘭遜 秘書長



                 大雞慢啼的原因—


                 早療對發展遲緩兒的重要性





                               8/12 國立教育廣播電臺

                               「《特別的愛》- 愛的小天使」節目專訪





            Q1          台灣遲緩兒天使樂園協會」提供了哪些早療服務？
































                           ▲一對一早療課提供家長專業衛教服務及育兒策略。

                 協會成立於99年，於100年陸續開                       有定點、啟蒙、到宅等基本服務，每年

            始提供服務。101年我們向新北市政府社                          的早療宣導篩檢都是必辦活動，當然也
            會局毛遂自薦，爭取承辦「新北市發展                            連結了各界不同專長的專業人員，在這
            遲緩兒童社區療育服務」，從永和到林                            幾年當中也大幅提升協會的行政管理作
            口，再前進到板橋、八里，在社會局的                            業能力，一直到110年。111年開始我們

            指導下不斷累積第一線服務經驗，包含                            憑藉多年累積下來的早療服務經驗，積



            04    天使樂園  Dec. 2023]]></page><page Index="7"><![CDATA[極向各慈善基金會募款，希望能做更貼                            整，去年就有的「語言治療」再增加一
            近家長與孩子需求的服務。很慶幸協會                            個服務時段。希望可以有所抒解家長在
            的理念獲得多方社會善心人士的認同，                            安排寶貝的療育時產生的焦慮，並且提
            主要規劃有一對一療育課程、親職工作                            供更多選項給予家長。親職工作坊-增能

            坊-增能活動系列暨體適能闖關篩檢活                            活動系列，今年則規劃有四項不同的類
            動，皆獲得家長們很高的評價。                               型可讓家長體驗，篩檢活動也和其他相
                 今年一對一療育課程，順應家長需                         關單位洽談合作聯合辦理。以上全部都
            求延長舉辦的時程，由去年為期6個月的                           是免費活動，還請家長們務必關注協會

            服務拉長至9個月，課程內容也進行調                            的活動訊息。




            Q2          為了提供更好的早療服務理念，擁有哪些優質環境和專業

                        團隊 ?



                 「天使樂園」一直想要傳達的都是                         裡要特別提到的就是協會的早療團隊，

            正向支持，同理家長。在硬體上維持乾                            具有一定的專業及經驗，在服務疑似及
            淨整潔的環境，明亮且充滿朝氣的活動                            邊緣的個案能即時的提供諮詢及初步評
            空間，是最基本的條件。                                  估，讓家長對發緩兒童後續發展因應有
                 去年有位早療服務對象患有罕見疾                         基本認知，而且提升家長資源取得及運

            病、抵抗力低落，療育課程因疫情高張                            用的能力，緩解家長的焦慮。
            而停擺，家長到協會報名後，就放心帶
            孩子來學習，於活動結束的回饋就是特
            別感謝協會嚴謹把關每堂課間的環境消

            毒，始終關心維持環境的整潔，讓他們
            能非常安心的接受服務。
                 在早療專業團隊方面，除了基本的
            職能、語言、物理治療師團隊，更連結

            了臨床心理師、音樂治療師以及各種才
            藝教學經驗豐富的專業舞蹈老師、體適
            能講師、太鼓講師等，專業領域相當多
            元。在方案籌備規劃一直到服務執行成
            果呈現全部是交由專職社工主責，就是                             ▲ 林蘭遜秘書長協同賀葳知名物理治療師帶領親子

            為了達到跨專業合作的服務效果。在這                            居家動一動活動進行。



                                                                                 Angel Eden  05]]></page><page Index="8"><![CDATA[Q3          為了推廣早期療育的觀念，

                        「台灣遲緩兒天使樂園協會」舉辦過哪些活動？




                 為了推廣早療，早療宣導篩檢活                              今天，我特別要提的是自去年開始協
            動舉辦都是最基本的，為了獲得大眾關                            會嘗試設計親職工作坊-增能活動系列，

            注，協會工作人員一向非常用心規劃活                            我們特別聘請專業治療師及教學經驗豐富
            動內容。10幾年來也陸續推出不同型                            的才藝老師一起合作，共同規劃活動內
            態的親子活動，包含有體適能、美術創                            容，以輕鬆活潑的帶領方式，藉由遊戲、

            作、專業親職講座、各類型闖關篩檢活                            繪本、音樂、舞蹈，增強家長與孩子間的
            動等等。                                         互動機會，希望讓家長看到孩子的能力並














































                         ▲112年邀請賀葳物理治療師（右一）帶領居家肢體伸展的親子互動遊戲。




            06    天使樂園  Dec. 2023]]></page><page Index="9"><![CDATA[▲林蘭遜秘書長自協會成立後，每次活動都親臨現場。


            重新找回家庭教養的自信。                                 的機會，鼓勵家長於家中實行運用，在
                 去年因為疫情影響，本規劃有四                          孩子成長階段養成持續的情感交流跟孩

            場，僅執行了二場，第一場的「大手                             子共讀的習慣，這就是我們主要要推廣
            小手音樂童樂會」在音樂治療師的帶領                            的早療觀念。
            下利用有趣的繪本及多元的樂器，成功                                 在今年我們也積極與在地資源連
            的吸引親子放鬆無壓力參與，第二場的                            結，與「和太鼓熊組」合作，帶領家長

            「與礙童舞雙人show」藉由親子共舞、                          們前往體驗，也介紹這些願意支持發展
            肢體伸展瑜珈的進行，肢體上的接觸、                            遲緩兒童及身心障礙家庭的單位讓家長
            擁抱、眼神注視、語言交流等來傳遞情                            認識，盡力發揮我們資源連結平台的功
            感，這些設計都是在讓家長有嘗試體驗                            能。


























                ▲  今年第一場親職工作坊就在「和太鼓熊組」位於中和區
                ▲
                  的教室辦理，由日本講師－熊谷新之助親自指導。


                                                                                 Angel Eden  07]]></page><page Index="10"><![CDATA[▓  文／王傳中  語言治療師


                  語言治療之於早療的重要性











                 「老師，我的小孩不會說話（或是                         語言復健課程。
            只會說一兩個字），要怎麼辦？」，這                                 那何時應該進行語言治療呢？當發
            句話是在語言治療臨床上最常聽到父母                            現小孩為語言發展較慢的兒童時，應把

            所說的一句話，特別是有比較的對象，                            握越早介入治療越能跟上別人腳步的原
            例如鄰居或親戚的同齡小孩，父母往往                            則，根據研究指出，3歲以前小孩接受1
            會十分擔心小孩的語言發展是否落後於                            年的早期療育，等於3歲以後接受10年的
            人。                                           療育，因此早期療育是「越早越好」。

                 語言發展所包含的範圍很廣泛，                               如果發現家中小孩不太愛說話、聽
            大致可分為「語言」與「言語」兩大部                            不太懂指令或是發音錯誤，應該提早就
            分，語言部分包括認知、理解、表達與                            醫讓專業醫師評估小孩是否有語言發展
            讀寫；言語部分則有構音、嗓音、語暢                            遲緩的可能，並且接受語言治療師的語
            等，小孩是否有語言發展遲緩則應由專                            言評估，把握語言與溝通能力的發展黃

            業的語言治療師評估，並且給予專業的                            金時間。
























                                                         ▲  ▲ 王傳中語言治療師會在課程中提供家長衛教
                                                            服務。



            08    天使樂園  Dec. 2023]]></page><page Index="11"><![CDATA[寶貝發展樂開懷


                      闖關篩檢                       fun         心玩





                                                      早療宣導篩檢活動




                 112年早療宣導暨篩檢活動先後於                             本次活動由「新光吳氏基金會」贊
            8/19假永和區中興公共托育中心及9/16                        助辦理，兩場活動共計服務超過30組家
            假中和區連城公共托育中心辦理。為了                            庭，感謝「天使樂園志願服務隊」的大
            使雙和地區2-6歲幼兒家庭對早期療育有                          力支持，在活動期間陪伴等待的孩子及
            更深入的了解，本次活動邀請皮諾丘兒                            家庭，使兩場活動皆順利圓滿完成。

            童發展工作室  湯又新職能治療師、王傳
            中資深語言治療師、雙北市特教系統  賀
            葳資深物理治療師及兒童發展專家  丁瑞
            泰資深職能治療師等專業治療師設計規
            劃出職能、物理及語言三種關卡進行篩
            檢及提供家長衛教服務，使家長們更清

            楚知道孩子的發展現狀。
                                                             ▲  本次活動感謝天使樂園志願服務隊情

                                                                義相挺。






















                            ▲湯又新職能治療師針對「兒童注意力發展與學習」進行講座。



                                                                                 Angel Eden  09]]></page><page Index="12"><![CDATA[天使樂園齊遊龍潭






                 在一個風光明媚的季節，創會理事長                        到桃園機場第二航廈觀景台，大家看著
            在3月25日帶著天使樂園來到桃園龍潭一                          此起彼落的飛機起降，感覺也像坐上飛
            日遊啦！                                         機，非常興奮，都捨不得回家了呢！

                 第一站抵達「棒球名人堂」，大
            家沈浸在各式各樣的體驗區玩得不亦樂
            乎，尤其看到可愛的史努比裝置藝術，

            更是拍照拍到停不下來！
                 中午到活魚餐廳大快朵頤一                  ▲  疫情逐漸解
            番後，也少不了採買伴手禮~龍                       封，今年來
            情花生糖~的行程。最後一站來                       到第二航廈
                                                 看飛機。






































                         ▲與棒球名人堂的招牌裝置藝術合影，大家的開心都掛在臉上。





            10    天使樂園  Dec. 2023]]></page><page Index="13"><![CDATA[宜蘭一日生態之旅






                 經過近一小時的車程，首先來到綠                         植物，整趟旅程都樂得笑開懷！
            意盎然的「冬山河生態綠舟」，由專人                                 謝謝曾文琳創會理事長的安排～讓
            安排園區導覽，大家都聽得非常認真，                            學員有一趟難忘的社區適應體驗。
            學習到好多新知識。中午來到復古的

            「羅東駿懷舊餐廳」用餐，餐廳內各種
            復古的裝潢與裝飾，彷彿走進早期台灣
            一般，學員們還體驗了叭噗冰淇淋，非
            常有趣！

                 下午來到「金車蘭花園附設動植物
            生態館」，學員們不僅欣賞到美麗的自
            然景觀，也近距離看到奇特的動


                                                ▲ 歡昕工坊學
                                                  員餵魚架式
                                                  一級棒。
































                                  ▲歡昕工坊參觀藍天綠地的冬山河生態綠舟園區。





                                                                                 Angel Eden  11]]></page><page Index="14"><![CDATA[夢想無限                                       讓愛飛翔





                 協會開設太鼓課程已行之有年，每                         會」中演出。
            年都會在會員大會中有精彩的演出。111                               透過公開演出，讓社會大眾看見學員
            年辦理「12、12向前走」暨112年會員                         的努力，並受到全場掌聲鼓勵的認同，讓

            大會時，協會學員們的太鼓表演與歡昕                            學員們非常有成就感！感謝一路支持協會
            學員帶來活力健身操更是精彩絕倫，獅                            的獅子會貴賓，使協會的服務被看見，讓
            子會的貴賓看完演出之後，隨即邀請學                            愛永不礙！
            員們在「永和獅子會授證52周年紀念大









             ▲  天使太鼓團表演《太鼓2000》
              氣勢磅     。




































                      感謝「新北市輕器械健身舞藝協會」楊如貞理事長編舞暨指導





            12    天使樂園  Dec. 2023]]></page><page Index="15"><![CDATA[天使義                       ～新髮型、好心情





                 協會每年固定辦理弱勢關懷義剪服務，除了梅香老師固定來
            協會服務之外，今年度協會媒合到在地永和區髮廊―Ares  hair
            salon的Erica設計師、個人工作室蘇洛涵設計師、許美玉設計師

            及新北市活力公益推廣協
            會義剪隊許貴花設計師協
            助學員整理儀容。在設計
            師的巧手下，每位學員都
            變得容光煥發 、 元 氣 十

            足！



              歡欣敲擊．愛的樂章




                 協會首度與「台北打擊樂團」合                          於台灣各爵士場域。今年度，莊彥宇老
            作，安排由資深團員―莊彥宇老師擔任                            師帶著助手來協會擔任打擊樂講師，帶
            講師，搭配風宗岑助教，為我們天使寶                            給學員嶄新體驗。

            貝們，展開一段全新體驗！                                      透過簡易的道具學習節拍，使學員
                 莊彥宇老師畢業於法國凡爾賽音樂                         可以更快速進入狀況，即便第一次參加
            院取得打擊樂最高演奏文憑，對於打擊                            的學員，都迅速地學會了簡單的節奏。
            樂教學非常有經驗，曾任教於瑞士音樂                            從節奏再搭配音樂，學員在練習的過程

            學校、雙北地區學校打擊樂講師，活躍                            中都像打擊樂手般的架式十足，搭配輕
                                                                                   快的音樂，學
                                                                                   員們都露出開
                                                                                   心的笑靨。更
                                                                                   有學員家長回

                                                                                   應：「很開心
                                                                                   可以參加本次
                                                                                   課程，未來也
                                                                                   會持續參加協
                                                                                   會活動！」
                       ▲莊彥宇老師溫柔、有耐心地帶領學員進入打擊樂天地。



                                                                                 Angel Eden  13]]></page><page Index="16"><![CDATA[夏日音樂森巴舞



                                           夏令營活動





                 今年夏令營以「音樂治療」及「有                         更認真，隨心所欲伸展肢體享受教室的
            氧舞蹈」為主軸，雙軌進行。音樂治療                            寬廣。4次課程共學會4首舞蹈，並於最
            課程透過音樂與職能活動，訓練專注                             後一次課程，永和獅子會及福和獅子會前
            力、團隊相處、互助與合作能力以及透                            來關懷服務時，安排成果展演，學員表現
            過音樂引導出正向雙向互動。藉由音樂                            極佳，獅子會貴賓們直呼精彩、感動！

            活動的多元體驗，來激發學員學習探索                                 本次活動獲取「2023富邦公益大
            的動機與開發無限的潛能。                                 使」經費補助，媒合富邦集團志工到場
                 而有氧舞蹈為了使學員有不一樣的                         陪伴學員參與課程，提升學員活動參與

            活動空間體驗，特地與「臺灣全方位體                            度。更有與學員年紀相仿的小學生志工
            能教育培訓協會」租借位於中和區的教                            服務，藉此達到心智障礙者融合教育所
            室。偌大寬敞的教室，使學員參與起來                            倡導的精神。


                 富邦集團志工認真陪伴學員參與活動。                        今年有小學生志工的陪同，給學員全新體驗。
                                                          ▲
                 ▲
































                                   ▲7/21永和獅子會及福和獅子會到場關懷支持。



            14    天使樂園  Dec. 2023]]></page><page Index="17"><![CDATA[星星知我



                    心智障礙者心理諮商服務





                     問卷調查                 連結實務專家，服務身障家庭                          本次規劃

                  經協會問卷調查，                   協會成立至今，秉持著                       個別諮商、團體活
             超過五成的心智障礙家                  為身障家庭服務的精神，始                    動帶領、主題講座等活
             庭都有心理諮商之需                   終不忘記服務對象的需求，                    動，並向台新銀行慈善

             求，然心智障礙者的心                  並盡最大努力提供協助。在                    基金會「您的一票，決
             理諮商相較於一般民眾                  不斷的資源探訪下，終於連                    定愛的力量」提案，透
             仍難以尋求適合之資                   結到在心智障礙領域實務經                    過多方努力，成功獲取
             源，除了具備一般諮商                  驗豐富的張吏頡臨床心理                     50萬元經費辦理。接受
             服務的專業之外，需要                  師，曾在三總北投分院服務                    服務的家長與服務對象
             更多的耐心及實務經                   多年的張心理師在雙北地區                    皆表示獲益良多，也明

             驗，才能釐清心智障礙                  跟很多身障服務單位合作，                    顯觀察到正向的改變與
             者須諮商的議題。                    擁有非常豐富的實務經驗。                    成長。





                           從「心」開始，從「心」出發



                            ▓  文／張吏頡  天母愛舒眠心理治療所  所長

                 心智障礙者的心理健康議題是一個                              因為心智障礙功能的限制，許多心
            極為小眾的議題，在過去社區及醫院的                            智障礙者並無法順利地去理解、表達自

            臨床心理服務經驗，深感心智障礙者心                            己的感受及想法，照顧者或服務提供者
            理健康需求經常因為缺乏足夠的認識而
            被忽略，因此，當收到協會雅婷主任來
            信邀請一起參與這次的方案討論時，我

            很樂意將過去這幾年服務心智障礙者的
            經驗提供給協會參考。



                      ▲  張吏頡臨床心理師提供家庭與手足
                       個別諮商服務。



                                                                                 Angel Eden  15]]></page><page Index="18"><![CDATA[習慣關注於照顧與訓練責任，常常容易忽                           惡化或退化。
            略或是無法理解心智障礙者情緒、情感需                               關於心智障礙者的心理健康服務，難
            求，導致心智障礙者容易出現干擾行為，                           透過傳統一對一的心理諮商進行個人的改
            有時會因為情緒分辨困難或精神症狀而未                           變或助益，更需要從每位服務使用者、主

            能即時介入或延誤就醫。                                  要照顧者（家庭）及機構照顧者系統性地
                 臨床心理師具備對於人類行為及心                         介入。感謝在協會的努力下，獲得這次方
            理、腦部功能評估的臨床專業能力，我們                           案補助的經費，讓更多心智障礙者、照顧
            透過臨床晤談與諮商技巧，協助提供照顧                           家庭及服務提供的機構，有機會透過這次
            者更有效的策略與不同的視角來理解心智                           心理健康整合的服務計畫，重新認識心智
            障礙者的情緒行為，以改善心智障礙者及                           障礙者的情緒行為與心理健康。

            照顧者的生活品質，也避免整體功能的



                           探索「心」花園


                            團體活動帶領



                 本方案服務對象除了針對心

            智障礙者外，其家屬也是重點服
            務對象，因此在活動設計時，也
            針對特殊兒家長自我照顧與教養
            策略議題進行團體活動的設計。
            透過心理師6次的團體活動帶領，
            使家長能夠找到紓解照顧壓力、

            增進自我覺察及自我照顧的最佳
            方式，協會也創造一片讓家屬可
            以放鬆、紓壓，得到支持的小天
            地。最後，透過家長間互相支持
            與分享，更了解孩子並學習應對

            策略。                                 ▲ 江姿穎臨床心理師透過家長間的提問與討論，使家長獲得
                                                  情緒支持。


                  家長回饋： 「感謝老師分享『要先照顧好自己，才能將孩子顧好』的
                              觀點，未來會多把心思放在自己身上！」






            16    天使樂園  Dec. 2023]]></page><page Index="19"><![CDATA[穩定用藥對於心智障礙者的重要性


                            ▓  文／鄭宇明  石牌鄭身心醫學診所  院長



                 心智障礙者的精神藥物治療，很                               藥物治療有助於神經系統的平衡，
            容易讓照顧者疑慮與卻步，主要是傳統                            緩和症狀，建議可先尋求精神專科醫師
            對於精神藥物治療的迷思與污名化，像                            諮詢，過程中除了評估藥物治療的效果

            是擔心藥物傷害身體、產生依賴性、藥                            與計畫之外，同時評估就醫過程中與醫
            物是毒品等。然而對於心智障礙者而                             師的溝通與合作，照顧者也能適時提供
            言，當情緒與行為問題的混亂、脫序、                            在藥物治療後，具體的行為觀察與回
            怪異、脫離現實，干擾整體的生活及功                            饋，再搭配適當的行為治療與管理介入
            能，同時增加照顧負荷，可能意味著其                            策略，將有助於讓心智障礙者能逐漸穩
            情緒神經系統已經失衡。                                  定。









































                ▲ 知名身心科鄭宇明醫師於5/9主題講座中針對心智障礙者用藥進行深度經驗分享。






                                                                                 Angel Eden  17]]></page><page Index="20"><![CDATA[「我的負面情緒該怎麼表達出來？」


                           “It’s normal to feel down every once in a while.

                           Without the hard times, how would we know

                           when we’re in the good times ? ”「偶爾感到低落

                           是很正常的。沒有壞日子，我們又怎麼知道我們現

                           在過的是好日子呢？―《Inside Out 腦筋急轉彎》」



                                                                        ▓  文／符雅婷  社工主任



                 個別諮商的服務對象中，大多數是因                        案母對協會的信任，想了幾天終於願意嘗
            為行為及情緒問題被轉介服務，其中又以                           試。經過幾次諮商，據心理師觀察，雖然
            浩克（化名）最為經典。浩克是自閉症合                           浩克認知能力佳，但部分問題行為需要家
            併智能障礙，因此不善表達自己的情緒。                           庭、小作所的一起配合，才可以有效處
            一直以來，我們以為浩克的認知能力很                            理。透過行為契約的設定，給予浩克正向
            好，很多事情教一次就會，甚至因為浩克                           支持等方式，終於往好的方向進展。心理

            是典型自閉症，許多
            較為精細的工作都交
            給他做，而他都可以
            完成。但，有時候，
            浩克就像是寶可夢裡

            面的噴火龍一樣，敏
            感、易怒，讓身邊好
            多人都嚇一大跳！
                 為此，我們提出

            讓臨床心理師評估浩
            克的想法，媽媽說過
            去也曾在醫院接受過
            心理諮商服務，但效
            果不彰，無法從中獲

            取教養策略。經過社              ▲ 徐國峯專科社工師分享在身心科服務經驗及原生家庭對心智障礙者的影響。
            工予案母澄清，基於



            18    天使樂園  Dec. 2023]]></page><page Index="21"><![CDATA[心路基金會董鑑德處長分享心智障礙家庭服務會面臨到的議題。
                                           ▲










































            師也分享：「多數心智障礙者若話句太長                           自行摸索，因此也開始調整對浩克的教
            或是語速過快，會使其無法理解，進而感                           養方式。」
            到焦慮，建議一句話不宜過長並簡化指                                現今社會而言，接受心理諮商服務
            令」。                                          日漸普及，然還是遇到家長抱持著抗拒的

                 每次心理諮商時，浩克都主動跟心理                        態度，最終憑藉著對協會的信任，與社工
            師分享心裡的話，讓媽媽在旁陪同也非常                           從過去幾年中建立的專業關係，向家長釐
            驚訝，直呼：每次在精神科看診時，即便                           清服務，同理家長的想法與壓力，家長才
            已經穩定在同一個醫師就醫這麼多年，浩                           願意嘗試。亦有其他家長回饋感謝協會媒
            克跟醫生的回應都非常簡短。第一次跟心                           合到非常專業的臨床心理師及其他專業人

            理師說的話就比精神科醫師還要多！媽媽                           員，提供各種有效的服務。未來，終究會
            也主動跟我們分享：「諮商前自認浩克認                           雨過天晴，再艱難的困境，總會有柳暗
            知能力佳、都能聽懂，但經過心理師引導                           花明又一村的時候到來！
            才發現，浩克多半需要視覺化引導再加上




                                                                                 Angel Eden  19]]></page><page Index="22"><![CDATA[重磅

               推出
                 OFFER
        全新環保產品                      艾洗手抗菌慕斯






              學員聽到有大筆訂單認真的工作模樣。
                                                         同仁努力研發，最新力作「艾草抗菌洗手
              ▲

                                                         慕斯」就在今年如火如荼上市。艾洗手主
                                                         要以艾草精華萃取，草本植物配方、零添

                                                         加，溫和清潔，但卻可以有效殺菌，呵護
                                                         雙手。「艾草抗菌洗手慕斯」甫上市，就
                                                         在曾文琳創會理事長的積極推廣下，迎

                                                         來大筆訂單。
                 協會長期媒合善心單位的贊助，提
                                                             此外，特別感謝「愛雙和吃喝玩樂
            供園藝治療課程予歡昕工坊的服務對象，
                                                         在地社團」版主-林柏熹先生，支持協會
            如：112年有典範獅子會、珍愛獅子會、
                                                         服務理念，主動連結友善商家發起愛心認
            中正獅子會、圓融獅子會等單位贊助。這
            些善心單位來到協會參訪，透過社工主任                           購，為學員創造許多工作機會，大大提升
            進行簡報分享，使參訪貴賓更了解協會                            學員的成就感跟工作動力！
            的用心與服務。                                          協會積極開發一片讓慢飛天使發揮優

                 園藝治療課程主打愛護地球的理念，                        勢的園地，期待幫天使們找到自己的發光
            而歡昕的自製產品亦是如此。在曾文琳創                           發亮之處，期望人格完整圓滿，找到自己
            會理事長及陳金寶理事長的帶領下，工作                           的價值，也希望未來能夠被更多人看見！





















             ▲  典範獅子會貴賓至歡昕工坊關懷學員園藝治療上課                     ▲ 在全體人員的努力下，全新產品―艾洗手抗
              情形。                                            菌慕斯就此誕生。




            20    天使樂園  Dec. 2023]]></page><page Index="23"><![CDATA[歡昕愛爸爸 ~ 食農體驗


            歡昕工坊親子聯歡活動





                 歡昕工坊固定每月規劃社區適應活                         場」參訪及環境教育導覽，進行乾洗手
            動，帶領服務對象外出社區融合，增加                            DIY及體驗摘菜活動。回去時，每位學員
            多元化生活體驗。                                     與家長都露出開心的微笑，滿載而歸，

                 今年學員佩玲爸爸全額贊助支持歡                         不亦樂乎！
            昕辦理親子活動，帶領我們前往「桃園
            市客家文化館」看到許多客家作家的介
            紹，增加許多文學氣質，中午佩玲爸爸
            帶著大家到「渴望會館」享用健康美

            味的午餐。最後，來到「大蕓有機農


                         ▲  學員專注聆聽大蕓有機農場
                           環境教育導覽。



































                               ▲本次親子聯歡活動在家長們的支持投入下，圓滿完成。




                                                                                 Angel Eden  21]]></page><page Index="24"><![CDATA[歡昕永無「礙」


                                                學員專訪



                                                                           ▓   受訪者／陳小慧




                   「人際互動」一直都是心智障礙者學習自立生活的要點之一。協會對此安排
                   了相關課程與活動，甚至邀請「楊書沛臨床心理師」規劃團體活動帶領，從
                   遊戲、繪本到實際演練等方式，引導心智障礙者學習正向
                   人際互動與基本禮儀。學員們在活動中參與度佳，

                   每次活動氣氛熱絡。學員更回饋很開心可以參與
                   書沛心理師的課程活動，學習了與他人相處及
                   交新朋友的方式。
                   小慧平時除了來歡昕工坊接受服務之外，假
                   日也會去住家附近的教會做禮拜，與教友相
                   處時，都會分享在歡昕的日常。小慧說：書

                   沛老師教她的，她都有記下來，要學習正確的
                   交朋友方式，才會結交到新朋友！



                     ▲ 小慧在歡昕工坊工作認真，有時是老師們的小幫手。


             01        你是誰？可以請你自我介紹嗎？




                       我叫陳小慧，今年29歲，住在土城。家裡有阿嬤、大阿姨、表姊，平常都
                       是阿嬤煮飯給我吃，幫我準備隔天帶去小作所的便當，我很感謝她。



             02        你在歡昕最喜歡的作業活動是什麼？為什麼？



                       我最喜歡做艾草蚊香，因為我一次可以做到4支，就可以賺錢了。其他像是

                       艾洗手、環保清潔劑也都喜歡做，但是最喜歡的還是艾草蚊香。






            22    天使樂園  Dec. 2023]]></page><page Index="25"><![CDATA[03        歡昕工坊活動這麼多，最喜歡哪一個？為什麼？




                       我最喜歡社區適應，因為可以跟朋友互動。前陣子與小蓮變成朋友，她送了
                       一幅畫給我，我很喜歡，也帶回家收藏。

                       第二個喜歡園藝治療，因為可以上梅花老師的課，體驗很多不同的東西，像是
                       做蠟燭。園藝治療課程還會安排我們一日遊，我很喜歡去農場體驗新的東西。

                       第三個是喜歡楊書沛老師(臨床心理師)來上課，她很溫柔，教我們很多人際
                       互動的方式，還有拼拼圖、積木等的團隊合作的遊戲，我學到了正確交
                       朋友的方式。
             04        你喜歡來歡昕工坊上班嗎？




                       我喜歡來歡昕工坊上班，除
                       了可以認識朋友之外，還可

                       以賺錢，存獎勵金之後，就
                       可以買想要的東西。而且，
                       老師幫我們安排很多活動！





              05        有沒有最喜歡哪位教                        ▲ 6/27媒合到台灣廚藝美食協會辦理義煮活動。
                        保員或社工老師呢？


                        我喜歡Nancy老師(助
                        理教保員)，因為她
                        對我很好，教我們很
                        多東西，例如教室布
                        置的裝飾及做艾草蚊
                        香。上週中秋節放假

                        前，她還帶了自己做
                        的月餅請大家吃，因
                        此我很喜歡她、謝謝
                        她！
                                               ▲  9/14安排宜蘭一日遊，在「羅東駿懷舊餐廳」享用了美味
                                                 的午餐。





                                                                                 Angel Eden  23]]></page><page Index="26"><![CDATA[從心認識情緒，了解自己和別人，



            「你今天說嗨了嗎？」



            ▓  文／楊書沛  石牌鄭身心醫學診所  臨床心理師



                 擔任臨床心理師從事認知情緒復健的                            很高興最後看見在穩定且規律的團體
            過程中，很常聽到家長疑惑「他還可以進                           訓練和投入，成員是有能力成長的，有的
            步嗎？」，這樣的擔心一直存在著每個走                           成員本來帶著強烈的指導性，開始學會慢

            在學前早療直至成人復健的家庭中。面對                           下腳步，等待並協助引導其他成員表達；
            這樣的不確定，天使樂園協會看見它的重                           有的成員則容易誤解他人的意圖，但也透
            要性，在同一個目標下，「探索更好的自                           過團體中人際情境的判斷練習、他人意圖
            己―身障者人際互動團體」就開課了！！                           的澄清，獲得情緒上的緩解，學會好好說
            除了平時日常生活技能的培養和訓練，透                           出自己的感受；有的成員在引導下可以說
            過課程中設計的教案，讓成員學習清楚表                           出完整且具故事性的內容。這些轉變相信

            達自己的需要與感受，練習適宜且實用的                           對成員而言，是面對接下來挑戰的重要
            社交技巧，進而與他人建立友善的關係。                           養份。
                 在六次的團體裡，從基礎情緒的辨識

            到情緒的表達；從練習如何分組到分組競
            賽，運用簡單的教具活動，或是日常生活
            的話題接龍，成員在熟悉的情境，接受不
            同程度的挑戰，學習表達、溝通和注意他
            人的反應，透過實際的演練，以及心理師
            示範對成員情緒的同理，鼓勵成員練習表

            達出自己的想法與感受。



                         活動訓練課程


               透過心理師安排的活動訓練中，真實呈現
               心智障礙學員人際互動的模式，透過實境
               演練中使學員學習說出自身感受、辨識他
               人情緒等社交技巧，也讓學員可以增進人

               際互動能力及提升正向社交功能。                           ▲ 楊書沛心理師透過團體拼圖遊戲與圖卡引導學
                                                           員正向人際互動。



            24    天使樂園  Dec. 2023]]></page><page Index="27"><![CDATA[未來重點服務─ 「信託監察人」





                 近幾年，身心障礙者財產信託的議題                            112年邀請中華民國智障者家長總會-
            越來越多人討論，協會未雨綢繆，站在家                           黃宜苑社工督導擔任外聘督導，期待藉由
            長的角度設想到未來心智障礙孩子的財產                           其在信託監察人業務的專業，可以增進相
            管理，認知到身心障礙者信託的需求度將                           關的專業知能，俾使協會拓展身心障礙服

            日漸提高，決定開拓服務業務―擔任身心                           務的專業能力。
            障礙者信託監察人。



                                  信託監察人培訓分享



                                   ▓  文／黃宜苑  中華民國智障者家長總會  社工督導

                 去年接到協會雅婷主任的邀請，希                         工夥伴們的認真與投入，認真的學習相

            望可以幫忙協會建置擔任信託監察人的服                           關知識，也積極的思考協會所需要的服務
            務，瞭解社福團體如何擔任信託監察人。                           方式，讓規劃的服務模式更適合協會執
            一開始確實抱著半信半疑的心情，接下了                           行。
            這個對我而言也是個挑戰的任務。                                  隨著社會環境的改變，心智障礙者

                 這一年來與協會的社工夥伴分享中華                        財產信託逐漸被更多的家庭重視並產生需
            民國智障者家長總會（以下簡稱智總），                           求，而協助心智障礙者辦理財產信託時，
            長期擔任信託監察人的經驗，從瞭解信託                           最重要的是要設置信託監察人，才能讓父
            開始，進而解析信託監察人的角色任務、                           母所預設的信託規劃有更完整的保障。很
            規劃協會提供信託監察人服務需要建置的                           開心協會願意投入信託監察人的服務，讓

            服務流程與表單，過程中都可以感受到社                           心智障礙者家庭規劃信託時，不會因為找
                                                         不到信託監察人而窒礙難行。
                                                             如今，協會也確定自新的年度開始，
                                                         籌備信託監察人服務，不僅讓智總擔任信

                                                         託監察人的過程中，多了一個可以互相交
                                                         流學習的好夥伴，也讓有需要的心智障礙
                                                         者家庭有更多的選擇。協會有這麼認真學
                                                         習的社工夥伴，一定也能提供家庭專業與

                                                         貼心的服務，祝福協會順利開展信託監察
            ▲ 112年邀請黃宜苑社工督導進行信託監察人服
              務培訓。                                       人服務，一起造福更多的家庭。



                                                                                 Angel Eden  25]]></page><page Index="28"><![CDATA[志工憶起相聚 - 讓愛持續轉動



            天使樂園志願服務隊成立 10 週年慶



                 隨著今年疫情逐漸和緩，協會於4/8
            辦理志工大會，邀請許久未見的志工伙伴
            們一起來相聚。曾文琳創會理事長特別在

            布納咖啡館安排獨立包廂，讓志工們可以
            有舒適空間憶當年、喜相聚。
                 為了慶祝志願服務隊成立10週年，

            在陳金寶理事長的帶領下，精心安排回顧
            影片、志工回憶錄等橋段，也邀請賴強生                                  ▲天使樂園志願服務隊10歲啦！
            志工隊長上台分享心路歷程，真的令人非                           囊相助的支持，使協會活動每次都非常順
            常感動！非常感謝天使樂園志願服務隊傾                           利完成！


                  賀！賴強生、林貞                                                 榮獲



           「新北市志願服務」福心志工獎




                 兩位志工在協會服務已近10年，所提供服務時
            數也不容小覷！除協助活動、課程進行，在行前準備
            時也主動協助搬送器材、教材等相關物品，熱心奉

            獻。兩位志工總是任勞任怨、隨傳隨到、瞻前顧後地
            維持活動的秩序與安全。非常感謝志工的無私奉獻，
                                                                 ▲ 賴強生志工隊長每次活動總是第一
            使本會活動都順利、圓滿完成！                                         位抵達協助，是大家的好榜樣。



                            賴強生                               林貞
                志工           1.時數共計4459.5小時                    1.時數共計3813.5小時
               小檔案           2.總服務年資9年以上。                      2.總服務年資9年以上。



                           社團法人台灣遲緩兒天使樂園協會 志願服務隊
              102.04.08至112.09.30共計服務           60,432    人次，提供       19,768.5     服務時數




            26    天使樂園  Dec. 2023]]></page><page Index="29"><![CDATA[12、12 向前走～天使慶周年





                 天使樂園滿12歲了！                                  這12年協會遇到許多幫助我們的貴

                 於 111 年 12 月 17 日 ( 六 ) 上午九點            人，協會扎扎實實的在第一線服務，累
            半假自由街舞蹈教室召開111年會員大                           積了豐厚的服務經驗，因為有各方貴人
            會，例行報告會務工作、協會活動簡介                            在背後支援，協會才能持續往前衝！

            及說明第三代環保酵素清潔劑SGS檢驗                               未來，協
            不含重金屬及壬基苯酚(環境賀爾蒙)合                           會將繼續秉持
            格。                                           服務理念，為
                 感謝全體貴賓對天使樂園的持續支                         我們的天使寶

            持與關懷，曾花理事更率領全體工作人                            貝們打造專屬
            員向現場來賓鞠躬致謝！活動尾聲由                             樂園，並保持
            「聖誕老公公」引領與會嘉賓至「愛是                            初心，一直
            唯一．二倍幸福」義賣現場，進行愛心                            12 、 12 向前
            採購及茶點享用！                                     走！
                                                                        ▲永和獅子會林于皓會長致詞















                ▲歡昕工坊表演《歡昕活力Show》                         ▲感謝支持協會的貴賓蒞臨共襄盛舉。



















                   ▲曾花理事率領全體工作人員鞠躬致謝「《星星知我心》您的一票，決定愛的力量」！



                                                                                 Angel Eden  27]]></page><page Index="30"><![CDATA[捐款芳名錄                                 感謝您的贊助支持
                                                 您的愛心，是我們永續的力量！



         序    捐款金額                                          捐款單位
              15 萬以上      財團法人高清愿紀念慈母文教公益基金會／財團法人感恩聖仁社會福利慈善基金會
         1
              計有 4 位      黃素蓮、曾文立
                          永和獅子會／財團法人大大數位慈善基金會
              10 萬以上
         2                財團法人台北市蘋果社會福利慈善事業基金會
              計有 8 位
                          曾花、黃張摘、曾景祺、李滿祥、曾素芬
                          英特徠室內裝修設計工程有限公司／財團法人幼幼社會福利慈善基金會
              5 萬以上       財團法人富邦慈善基金會／財團法人慈暉文教基金會／財團法人新光吳火獅文教基金會
         3
              計有 14 位     勤家建設股份有限公司
                          曾文琳、曾景平、曾春美、曾啟榮、林長勳、曾                       蘭、曾英季、曾惠蘭
                          保誠人壽保險股份有限公司／台北市典範獅子會／財團法人台北市艋舺龍山寺
              3 萬以上
         4                財團法人永瑞慈善事業基金會／財團法人吳尊賢文教公益基金會／福和獅子會
              計有 10 位
                          鄭阿明、曾子彧、曾則愷、鄧葉玉蘭
                          南山人壽保險股份有限公司／財團法人何士毅先生紀念文教基金會
                          英華達股份有限公司／美昌空調有限公司／仙草影像製作有限公司／台北市中正獅子會
              1 萬以上       台北市珍愛獅子會／台北市圓融獅子會
         5
              計有 34 位     王莉莉、李坤虎、狄沅、陳美麗、詹佳琪、蔡俊民、白麗珠、吳秉宸、呂王榮華、李玉雲、
                          李麗紅、杜陳秀香、狄昀、林婉琦、林麗卿、洪鴻蘭、高月梅、許丁輝、陳廖淑鳳、
                          陳莉玲、曾文宏、黃進福、廖雪如、蔡杰良、賴昱晟、簡秀蓮
              5,000 元以上 台北市好事達獅子會／台北市總鎮獅子會
         6
              計有 12 位     鍾緒藻、蕭艮晃、林玉雲、戴煒哲、李秀梅、李軒賓、林千珠、洪琬筑、鄭淑媛、黃勁惟
                          成駿企業有限公司／卓記餅舖／淇聚一堂股份有限公司／實踐大學社工系
                          昕思維實業有限公司／洋晨國際事業有限公司／遠旭興業股份有限公司
                          高宇起重工程／掌國企業行／魁曜企業社／瑩惠清潔社／躍獅新埔藥局／小魚乾醃芭樂
                          董鑑德、熊谷新之助、邱鴻鈞 / 曾美慧、王萬澤、白祐宇、余其穎、林樂芙、林錦淑、
                          詹蕎僖、賴柏蓉、陳涵栩、王麗真、吳秉宸、林育如、林忠榮、林芝羽、林建廷、林耀錕、
                          孫金雪、張佳雯、梁寶珠、郭瓊絨、童萬發、黃碧花、賴韓美蘭、王婷榆、江慧琳、
                          呂玉女、呂國正、李宜玲、高怡芳、張宸華、張晏甄 / 張芷婧、張雅雲、張集鈞、陳文儀、
              5,000 元以下 曾苑楹、楊筑婷、劉筱筠、許芸甄、廖芷睿、廖瑞伶、王思穎、陳威安、陳盈如、陳秋麟、
         7
              計有 130 位    陳麗卿、王佳茹、江美玲、何家琪、何翊萩、吳宜蓁、呂美卿、李秉樺、李秋琴、李瓊珍、
                          汪文文、沈桑妤、林玉青、林佳燕、林恒丕、林春燕、林秋菊、林家祥、林裕哲、施素真、
                          洪桂羚、洪儷軒、張月娥、張燕玲、張麗霞、粘雅淇、許家綺、許蓮菁、許耀評、陳邑豪、
                          陳桂春、陳璿安、曾友城、曾湘詒、童佑、黃月美、黃秀月、黃瑜緣、黃瓊寬、楊念琦、
                          葉忠憲、葉雅玲、劉佩盈、劉佳雯、蔡明芬、蔡弱柔、蔡琇芳、蕭白雪、賴倉、賴秋密、
                          薛照盟、魏靖峰、羅淑容、蘇秀暖、蘇盈分、何勝璿、林永洋、陳彥穎、陸威宇、鄭志中、
                          蕭巧智、賴沛雯、林于真、許凱淳、吳旻諳、林淑秋、陳育蓉 / 林巧瑩、羅雅秀、王淑娟、
                          黃進源、蔡儀如
                                                                           ( 統計區間為 111.12.17-112.09.30)


            28    天使樂園  Dec. 2023]]></page><page Index="31"><![CDATA[打造一座屬於他們的…                               協會需要你們，天使更需要你們，

                夢想新樂園                                  你們的一分力、一分錢、一份熱情溫暖的愛心，
                                                       才能使協會順利走下去，亦才能使天使們的世界
                                                       更寬廣。

                             戶  名：社團法人台灣遲緩兒天使樂園協會
                             銀行帳號：國泰世華銀行 永和分行（銀行代碼：013）
                                     009506996888
                             郵政劃撥：50173160
                             地  址：234 新北市永和區竹林路32巷14號
                             電  話：（02）2928-4422
                             傳  真：（02）2928-5365


                             結帳時請店員嗶一下

                                                   電子發票刷條碼
                                                   節能減碳做環保
                                                   愛心捐贈嗶嗶好
                                                                    協會官網QR Code   掃描加入FB粉絲團       LINE@官方帳號]]></page><page Index="32"><![CDATA[]]></page></pages></Search>